# Урок 7

## 1 Стек і купа

![stack2.jpg](resources/stack2.jpg)

![stack3.png](resources/stack3.png)

![stack1.jpg](resources/stack1.jpg)

- **Стек** – це область оперативної пам'яті, що створюється кожному за потоку. Він працює в порядку *LIFO (Last In, First Out)*, тобто останній доданий у стек шматок пам'яті буде першим у черзі на виведення зі стека. Щоразу, коли функція оголошує нову змінну, вона додається до стека, а коли ця змінна зникає з області видимості (наприклад, коли функція закінчується), вона автоматично видаляється зі стека. Коли стікова змінна звільняється, ця область пам'яті стає доступною для інших стікових змінних. Розмір стека – це фіксована величина, і перевищення ліміту виділеної на стеку пам'яті призведе до переповнення стека. Змінні, розташовані на стеку, є локальними.

- **Купа** - це сховище пам'яті, також розташоване в ОЗУ, яке дозволяє динамічне виділення пам'яті і не працює за принципом стека: це просто склад для ваших змінних. Коли ви виділяєте в купі ділянку пам'яті для зберігання змінної, до неї можна звернутися не тільки в потоці, але й у всьому додатку. Саме так визначаються глобальні змінні. Після завершення програми всі виділені ділянки пам'яті звільняються. Розмір купи задається при запуску програми, але, на відміну стека, він обмежений лише фізично, і це дозволяє створювати динамічні змінні.

## 2 Режими конфігурації “Debug” і “Release”

    Ваше інтегроване середовище розробки має дві конфігурації збірки: “Debug” (Дебаг/Відлагодження) і “Release” (Реліз).

- **Конфігурація “Debug”** призначена для відлагодження вашої програми. Ця конфігурація відключає всі налаштування по оптимізації та включає інформацію про відлагодження, що робить ваші програми більшими і повільнішими, але спрощує проведення відлагодження. Режим “Debug” зазвичай використовується в якості конфігурації збірки за замовчуванням.

- **Конфігурація “Release”** використовується для побудови програми з метою її подальшого публікування. Програма оптимізується за розміром і продуктивністю і не містить додаткової інформації про відлагодження.
